蘋果踢爆：找錢黨博大霧 呃麵店逾400元

2019年02月06日

蘋果踢爆：找錢黨博大霧
呃麵店逾400元

農曆新年前後，小商店生意暢旺，老闆收錢收到冇停手，正是找錢黨搵食好時機。上周三晚，一名操普通話、身形略胖的男子走進將軍澳新都城中心一間麵店買外賣肉燥飯，其間假意向收銀員付上一張500元「大牛」，然後稱有「散銀」隨手收回大牛，乘亂要求找續。結果收銀員中計找回400多元，騙徒捲款離去。閉路電視拍得騙徒全貌，麵店已報警追緝歹徒。

相關新聞：專吼收銀員忙亂落手

遇上找錢黨行騙的麵店位於新都城中心三期地下，負責人羅先生向《蘋果》提供「天眼」片段，騙徒年約30歲、戴眼鏡，案發時身穿花圖案的黑衫及牛仔褲。上周三晚7時許，該名男子走進麵店的收銀櫃枱，向收銀員購買一個57元的外賣肉燥飯。當時他假意向收銀員付上一張500元鈔票，隨即又表示自己有七元硬幣，藉此分散收銀員注意，並隨手收回大牛，然後指着收銀機要求收銀員找贖。騙徒訛稱已支付500元，霎時間收銀員也一片混亂，不肯定是否已收錢，最後接過騙徒七元硬幣後，遞上450元找贖給對方。

最少五店中招

事發時店內另一名女職員已起疑，一度走到收銀櫃枱查看，惟無奈最終仍被騙徒有機可乘，騙徒得手後匆匆離去，外賣肉燥飯也不拿走。事後職員即場點算收銀機及翻查閉路電視，始證實事發並報警。羅指騙徒操普通話，過往從未見過對方，「做咗十幾年食肆生意，第一次遇到找錢黨呃錢！」

據同業網上群組消息，近日將軍澳及西貢亦有其他食肆被找錢黨行騙，羅指連同自己的店舖，最少五間店舖中招，其中涉及將軍澳另一食肆的騙徒，衣着一樣疑為同一人。羅形容被騙收銀員是「後生仔冇經驗，畀個騙徒搞到頭都暈」，又表示：「佢（收銀員）事後都話畀番錢我，但我話唔係佢錯，公司唔會要佢賠。」他希望踢爆事件，令其他店舖有所警惕，提防找錢黨行騙。

警方表示，1月30日晚上8時20分接獲一名19歲職員報案，指被一名買外賣男子騙去400多元款項，案件已交由將軍澳刑事調查隊跟進，暫時未有人被捕。

蘋果踢爆

強權當道，歪風四起。

上有沙中綫剪筋，下有美人計騙財。此時此刻的香港，偷呃拐騙、巧取豪奪之事層出不窮。

讀者路見不平事，請即向《蘋果》報料，踢爆大小劣行。一經「蘋果踢爆」版獨家採用，即獲酬500元。

「蘋果踢爆」報料WhatsApp：6383 6568

上一則
上一則
團體擬引入竹藝 助舊竹重生

下一則
下一則
專吼收銀員忙亂落手